手足們， 休息，是為了走更長嘅路

<代朋友出post>

大家都累了

冒著被指控為割蓆的風險寫這一篇，心中也不知道會不會讓它公諸於世。畢竟我也只是個普通大學生、抗爭中的和理非、稱不上前線、也沒有天天緊貼新聞和telegram，做過的就只是幾次和平集會、參與遊行、還有一點點社區送暖行動。但我想，我也是香港的市民吧；這運動應該也容得下多一把柔弱的聲音吧。

「大家都累了，我們可以先休息一下嗎？」

就讓我們先停下腳步，讓自己的心先休息一下，也讓香港市民暫時過些平淡的日子。就休息兩個、三個星期，可以嗎？

難道我們不需要檢討一下我們現有的方向和形式嗎？真的，看見香港人以「不割蓆，不篤灰」的團結走了兩個月，深深體會到這城市的美。然而，我們是否也應思考一下「不割蓆」的原則和底線呢？看見有前線手足武力升級（你們應該有你們的原因吧～），許多和理非感到不明白，然而本著「不割蓆」的心態我們又難以發聲。小女子個人意見：假若我們無論做什麼、無論多難以接受，都包容和容許，恐怕這場運動會不止息地向更暴力的方向發展。就算不談「不割蓆」的原則如何，我們也可以放個小休，想想如何更有效向政府表達我們的聲音吧。
我在想，「be water」應該不單指抗爭的手法，更應指我們的心態和胸襟；有堅定不移的訴求，也應有先避其鋒的智慧和溫柔。

難道我們讓雙方的武力不斷升級會帶來出路嗎？對，是政府告訴我們和平示威沒有用，但這驕傲的政權會因為我們的「不合作」而妥協嗎？難道不是在那tear gas not found 的週末政府才提出對話的平台嗎？顯然，政府在等待一個較風平浪靜的時機才嘗試回應我們。對啊，我也對他們在記者會的態度感到反感；但我們不可以有胸襟嘗試聆聽和對話嗎？難道我們分化到一個地步，連一個嘗試解決問題的機會也不給予政府嗎？我們不能控制警方的武力如何，但可以不製造機會讓他們傷害我們。也許，以退為進，是更明智的選擇，也是另一個表現勇的機會。

十分明白許多人看見我城如斯，面臨著白色恐佈、赤化監控的危機，天天看著新聞中令人心痛的畫面，感到焦急、絕望，我們愛香港的心讓我們不惜用盡一切方法要「做些事」。「香港冇未來，我又點會有將來！」這句話，彷彿是我們內心的吶喊；催逼著我們「不能停，一刻也不能」。然而我相信，這城市不會一天被毀，評分制度不會一天內來到香港，引渡條例也不會在我們的小休間突然來到。休息，不代表我們不再關心政府的所作所為，讓他們任意而行。休息，是讓我們整頓軍隊，也讓政府和普通市民敏感的神經緩和下來。休息，是為了走更長的路。

香港的未來，還有很多年要走，又何苦現在就把一切都賠上呢？香港的未來，需要更成熟、更健康的我們，既然我們一個也不能少，我們齊上齊落，一起來個比較讓人安心的休息，好嗎？我們休息過後，變得更好後，讓我們再在街上遇上；等待那一天，我們脫下口罩，一起以笑容答謝大家，好嗎？

我忍左佢好撚耐

一句講晒 聽日麻包袋藍絲副校長 割唔割

push

自推

聽日暴大見

休你老母

攰就抖吓

始終每個人都有自己嘅睇法，不過香港人唔會忘記到呢段日子。

我係冷氣軍師，冇資格教人做啲咩，希望大家保重。